民間挑機 促警實測海綿彈

民間挑機 促警實測海綿彈

反送中抗爭示威者昨連同受警方清場影響的市民召開第二次民間記者會，現場設手語繙譯。馬泉崇攝

【再開記招】

【本報訊】警方涉嫌妨礙司法公正，公開示範「雷射槍」威力，引起各方質疑。由示威者組成的民間記者會基於警方強調的公眾知情權，要求對警方用於示威者的武器做同樣的公開示範，由警員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊，以確定這些武器真正如警方一直所聲稱的低殺傷力。

記者：李思潁 麥志榮

相關新聞：機管局或變相「逼人罷工」

警方前日公開示範「雷射槍」威力，民間記者會昨呼籲警方安排人員接受海綿彈（圓圖）射擊測試。

反送中抗爭示威者昨召開第二次民間記者會，發言人陳先生（化名）及李小姐（化名）批評，警方前日記者會上，聲稱因公眾知情權，用被捕浸大學生方仲賢所買的其中一支觀星筆作公開示範，只是誇大觀星筆威力變為雷射槍的把戲，將警方濫捕及濫暴合理化。他們呼籲警方回應眾多網民的強烈要求，於稍後記者會上，安排警務人員於五米內接受海綿彈、布袋彈及橡膠子彈射擊作測試，讓公眾了解警方所指以上武器不足以致命的論斷。不少市民亦質疑警方的即場示範與實況不同，警方近距離、定點照射塗有黑色油墨的報紙，但現實上，示威者根本無法走近警員定點照射。

他們又質疑警方對攻擊性武器定義持雙重標準，7.21元朗襲擊市民事件，白衣人手持鐵通、木棍，當晚元朗區助理指揮官游乃強卻說：「唔見佢哋有揸攻擊性武器。」與處理方仲賢的手法大相逕庭。

譴責警方熄燈清場

民間記者會就警方近日對示威實施熄燈清場行動作強烈譴責。陳先生指出，本月5日及6日分別於黃大仙及深水埗清場行動中，街燈都突然熄滅，令現場一度陷入混亂，加上警方放催淚煙，能見度極低，險些釀成人踩人慘劇。環境漆黑亦導致記者無法拍攝真實情況和監察警方行動。

有記者在會上提問指，示威者批評警方濫用武力，但示威者的武力其實亦不斷升級，並且有仇警心態。陳先生及李小姐回應稱，示威者武力升級，是政府一直拒絕回應民間訴求導致，仇警亦是因為警隊首先濫權濫暴；相對於示威者，警隊作為尊業及中立團隊，若執法時情緒化，會更加危險，「佢哋攞住可以殺得死人嘅武器」。

他們又表示，不擔心9月開學後，反送中運動會冷卻。因為運動不只是學生及年輕人參與，近日罷工亦有不少成年人響應，相信示威會以各種方式延續下去。

對於有批評指「光復香港，時代革命」口號是港獨，他們指出，各人對口號意義都會有不同演繹，但反送中運動「嗌得最大聲嘅口號」一直是五大訴求，是運動的核心，並無變質。反送中運動某方面可說是革命，因社會上各階層都有參與，但並非要主動推翻甚麼，而只是被動地回應政府。雖然港澳辦最新立場仍強硬，他們認為：「去到最後大家都想香港快啲好返，要拆解呢個困局，都係解鈴還需繫鈴人，期待政府行出第一步。」

相關新聞：方仲賢被搜屋後踢保獲釋

上一則
上一則
北角警署外牆圍紗網 防擲磚毀窗

下一則
下一則
孕婦吸催淚煙恐損胎兒

機管局或變相「逼人罷工」
方仲賢被搜屋後踢保獲釋
錢大康稱電話三問盧偉聰 學生拒收貨
城大註冊日戴頭盔抗議警暴
警反對大埔、黃大仙遊行
涉尖沙嘴鐘樓噴漆、傷人 男子保釋
北角警署外牆圍紗網 防擲磚毀窗
孕婦吸催淚煙恐損胎兒
警引條文早被裁定違憲
警認自行入電測試證物觀星筆
「抗爭有大佬」被笑堅離地
警前副處長劉業成擬翻閹應付示威
110區議員聯署轟警濫捕
葵青區議員辦事處遭抹糞
美提升對港旅遊警示級別
左報發功 地產商譴責暴力
8.5落閘扣薪 屈臣氏致歉
催淚彈「放題」市民燒傷咳血
106彈殼 大埔街坊築催淚橋
白衣人鄧志學元朗涉僭建
港鐵：面臨40年來最艱巨挑戰
籲向國安舉報 內地五毛嚇港人
今萬人接「范宋忠」和「梁知」機場突設封鎖區

答得大方又到位